Program -> Header | Statement | StatementList
Header -> "#include<iostream> using namespace std" semicolon "int main" openParanthesis closeParanthesis openBracket
StatementList -> Statement semicolon | Statement semicolon StatementList
Statement -> SimpleStatement | CompoundStatement
SimpleStatement -> DeclarationStatement | AssignStatement | InputStatement | OutputStatement
CompoundStatement -> IfStatement | WhileStatement
DeclarationStatement -> type identifier
AssignStatement -> identifier equal Expression
InputStatement -> input redirectIn identifier
OutputStatement -> print redirectOut identifier | print redirectOut constant
IfStatement -> if openParanthesis Condition closeParanthesis openBracket StatementList closeBracket | if openParanthesis Condition closeParanthesis openBracket StatementList closeBracket else openBracket StatementList closeBracket
WhileStatement -> while openParanthesis Condition closeParanthesis openBracket StatementList closeBracket
Condition -> Expression relation Expression
Expression -> Expression plus Expression | Expression minus Expression | Expression | Expression mul Expression | Expression div Expression | Expression modulo Expression
Expression -> identifier | constant

identifier -> letter | letter alpha_numeric
letter ->  "a" | "b" | ... | "z" | "A" | "B" | ... | "Z"
digit -> "0" | "1" | ... | "9"
colon -> ":"
semicolon -> ";"
dot -> "."
type -> type_list | array
type_list -> "int" | "float"
array -> type openSquareBracket unsigned_integer closeSquareBracket
constant -> integer | float
integer -> sign unsigned_integer
sign -> "+" | "-"
unsigned_integer -> non_zero_digit digit | non_zero_digit | "0"
non_zero_digit -> "1" | "2" | ... | "9"
digit -> "0" | non_zero_digit
float -> sign unsigned_float
unsigned_float -> unsigned_integer dot unsigned_integer
alpha_numeric -> letter | digit | alpha_numeric | letter alpha_numeric | digit alpha_numeric
redirectOut -> "<<"
redirectIn -> ">>"
relation -> "<" | ">"
equal -> "="
input -> "cin"
openParanthesis -> "("
closeParanthesis -> ")"
openBracket -> "{"
closeBracket -> "}"
openSquareBracket -> "["
closeSquareBracket -> "]"
print -> "cout"
plus -> "+"
minus -> "-"
mul -> "*"
div -> "/"
modulo -> "%"
if -> "if"
else -> "else"
while -> "while"
return -> "return"